頭套代口罩 萬聖夜逼爆 「武肺」蘭桂坊舉杯

節錄

頭套代口罩 萬聖夜逼爆
「武肺」蘭桂坊舉杯

【本報訊】武漢肺炎陰霾下首個萬聖節，社交距離措施亦已放寬，蘭桂坊重現久違的熱鬧，冷清了半年的酒吧坐滿暢飲的客人，可能是疫症爆發以來人數最多的一次「集會」。擠擁的遊人雖然都戴上口罩，但仍花心思裝扮成各式妖魔鬼怪，成為眾人焦點，有人更戴上武肺病毒的頭套。警員及食環署一早已預告會更嚴厲執法，前晚已有八間酒吧因違反防疫規定被檢控。

相關新聞：指中聯辦宿舍個案無礙本月推措施 陳肇始拒煞停內地返港免檢疫

■「武肺病毒」與其他鬼怪昨晚聚集蘭桂坊舉杯暢飲。謝榮耀攝

市民：第時可能戴面具都唔畀

蘭桂坊昨晚人頭湧湧，大批警員不斷在人潮中穿梭巡邏，港島總區指揮官郭柏聰亦有到場視察，警方8時實施人流管制。前來的人都表示想來感受節日氣氛，放鬆一下過去一年來沉重心情。

打扮成西班牙電視劇《紙房子》角色的何先生表示，以往都會來蘭桂坊慶。。。。。。。。。氣氛，比想像中多人，由於已做足防疫措施，故不擔心。

相關新聞：夫腦瘤命危 張竹君連月奔波威院

「梅蘭菊竹」酒吧活動策劃總監Kenji表示，昨晚特地將酒吧佈置成具有萬聖節氣。。。。。。。。。」。他未能預計今年生意額，「但我哋都減咗價，大約100蚊一杯酒，都希望大家開心吓。」

食環署與警方連續兩晚展開聯合行動，巡查各區酒吧，前晚巡查中共發出了54次口。。。。。。。。。。昨晚人流只及以往萬聖節的七成。

■有市民戴V煞面具，持標語聲援被扣12港青。

■昨晚蘭桂坊的遊人絡繹不絕。